## Установка openJDK v.8 в Linux
1. Подключить необходимые репозитории, если дистрибутив Oracle Linux, то необходимые 
репозитории уже подключены.
2. От пользователя root выполнить команду: 
`yum install java-1.8.0-openjdk`

Для запуска сервисов open-api, необходима версия JRE, не ниже 8.0

## Установка КриптоПро
1. Сделать исполняемым скрипт установки:
`chmod 755 jcp-2.0.39014/setup_console.sh`
2. Стандартный путь JRE: `/usr/lib/jvm/jre-1.8.0`
3. Выполнить команду от имении пользователя root:
`jcp-2.0.39014/setup_console.sh /usr/lib/jvm/jre-1.8.0/`
Мастер установки будет запрашивать конфигурацию компонентов, оставляем значения по умолчанию.
Если есть ключ от коммерческой версии КриптоПро, то на запрос мастера ключа, введите его.
4. После окончания установки, необходимо из каталога `open-api-idmz/CryptoProLib`, скопировать библиотеки:
`commons-logging-1.1.1.jar;
 samples.jar;
 xmlsec-1.5.0.jar`, в каталог JRE `/usr/lib/jvm/jre-1.8.0/lib/ext` на сервере.
5. Необходимо проверить содержимое файла `/usr/lib/jvm/jre-1.8.0/lib/security/java.security`
по инструкци **use_provider_ssl_from_sun.md**
Eсли по результатом проверки будет выявлено, что в работе  SSL задействованы библиотеки КриптоПро 
и ГОСТ алгоритмы, то файл следует отредактировать или заменить.

